計劃進修PhD/Research討論區(67) Genius is born - not paid

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

Post 59:

Post 60:

Post 61:

Post 62:

Post 63:

Post 64:

Post 65:

Post 66:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Elementary stochastic processes:
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics:
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models:
Multivariate:
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

飯嘅係咖啡呢樣野
唔係個飲咖啡呢成個過程
所以咩拉花都係花巧野都係無謂

想問下有冇巴/絲master係北歐讀
想過去讀但唔到啲咩資料 e.g. 基本GPA要求/interview果啲

真CU 姐係邊個CU

呢排研究Sleep deprivation. 原來唔夠訓一晚都可以好大劑

多謝巴打

小弟30歲 想進修大學學位 升職
但得中五學歷 有無巴打可以教下？
因為聽個diector講 佢有幾個下屬 讀左一年就有degree學位 再出去發展 而家都唔錯

佢話係遙距 報 英國 澳洲個一種

小弟做左十年 但公司講到明 無degree無得升 得中五 好失禮d廠家 所以想搵個快degree提升自己

我係真係想讀 但唔想讀 4 5年 因為真係負擔唔起

唉你地個d太高學歷 我諗都唔敢 成30歲人先進修唉

唉唔想一世做基層 真係好唔開心 又比人睇唔起 所以想提升自己

最記得岩岩入職第二個部門director 佢同我講 我部門阿頭 以前有個男仔做boy 發奮讀書 出面做其他公司浸多幾年返黎 職位仲高過原本阿頭

想問下phd學生係暑假果陣係咪通常都係學校做研究

如果又放假又做得完dissertation，又出到文搵工，你中意做乜都得

睇phd comics應該可以了解到phd life

打算報2019既phd
幾時應該send email俾potential prof.?

ps. 寫完MA thesis無野做等畢業
但未諗到phd既research questions

諗緊而家寫
介紹下自己, 講下MA thesis既野/ research interests

但驚而家考試時間唔方便

考試時間先最得閒

好串

有冇人係東歐／中歐讀緊phd？

食到咁偏